\emph{Resolução}. Seja $A$ a matriz definida acima. Calculemos seu determinante a partir de um cofator:
\begin{align*}
    &\left|\begin{array}{ccc}
         0 & 3 & 1 \\
         1 & 1 & 2 \\
         3 & 2 & 4
    \end{array}\right| \quad (c_3 \rightarrow c_3 - 2c_2) \\ =
    &\left|\begin{array}{ccc}
         0 & 3 & -5 \\
         1 & 1 & 0 \\
         3 & 2 & 0
    \end{array}\right|
\end{align*}
Fixada a coluna 3, teremos:
\begin{align*}
    \det A =& a_{13} \cdot C_{13} + a_{23} \cdot C_{23} + a_{33} \cdot C_{33} \\ =&
    -5 \cdot C_{13} + 0 \cdot C_{23} + 0 \cdot  C_{33} \\ =&
    -5 \cdot (-1)^{3 + 3} \cdot 
    \left|\begin{array}{cc}
        1&1 \\
        3&2
    \end{array} \right| \\ =&
    -5 \cdot 1 \cdot -1 \\ =&
    5
\end{align*}
Como $\det A \ne 0$, então vamos calcular a matriz inversa:
\begin{align*}
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         0 & 3 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
         1 & 1 & 2 & 0 & 1 & 0 \\
         3 & 2 & 4 & 0 & 0 & 1
    \end{array}\right] \quad (l_2 \leftrightarrow l_1) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 1 & 2 & 0 & 1 & 0 \\
         0 & 3 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
         3 & 2 & 4 & 0 & 0 & 1
    \end{array}\right]  \quad (l_3 \rightarrow l_3 - 3l_1) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 1 & 2 & 0 & 1 & 0 \\
         0 & 3 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
         0 & -1 & -2 & 0 & -3 & 1
    \end{array}\right] \quad (l_3 \leftrightarrow l_2) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 1 & 2 & 0 & 1 & 0 \\
         0 & -1 & -2 & 0 & -3 & 1 \\
         0 & 3 & 1 & 1 & 0 & 0  
    \end{array}\right] \quad (l_1 \rightarrow l_1 + l_2; l_3 \rightarrow l_3 + 3l_2) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 0 & 0 & 0 & -2 & 1 \\
         0 & -1 & -2 & 0 & -3 & 1 \\
         0 & 0 & -5 & 1 & -9 & 3  
    \end{array}\right] \quad (l_2 \rightarrow -l_2; l_3 \rightarrow -l_3) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 0 & 0 & 0 & -2 & 1 \\
         0 & 1 & 2 & 0 & 3 & -1 \\
         0 & 0 & 5 & -1 & 9 & -3  
    \end{array}\right] \quad (l_2 \rightarrow l_2 - \frac{2}{5}l_3) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 0 & 0 & 0 & -2 & 1 \\
         0 & 1 & 0 & \frac{2}{5} & -\frac{3}{5} & \frac{1}{5} \\
         0 & 0 & 5 & -1 & 9 & -3  
    \end{array}\right] \quad (l_3 \rightarrow \frac{l_3}{5}) \\ \rightarrow
    &\left[\begin{array}{cccccc}
         1 & 0 & 0 & 0 & -2 & 1 \\
         0 & 1 & 0 & \frac{2}{5} & -\frac{3}{5} & \frac{1}{5} \\
         0 & 0 & 1 & -\frac{1}{5} & \frac{9}{5} & -\frac{3}{5}  
    \end{array}\right] 
\end{align*}
Logo, a matriz inversa $A^{-1}$ é
\begin{displaymath}
    \left[\begin{array}{ccc}
         0 & -2 & 1 \\
        \frac{2}{5} & -\frac{3}{5} & \frac{1}{5} \\
        -\frac{1}{5} & \frac{9}{5} & -\frac{3}{5}  
    \end{array}\right] 
\end{displaymath}