\enquote{Determine as soluções dos seguintes sistemas lineares:}
\begin{enumerate}
    \item $ \left\{\begin{array} {cccc} 
        x & -2y & - 3z & = 0 \\
        3x & + y & - z & = -1
    \end{array} \right. $
    \\
    \emph{Resolução.} Temos as matrizes $A$ e $B$ tal que:
    \begin{displaymath} 
    A = \left[\begin{array} {ccc} 
        1 & -2 & -3 \\
        3 & 1 & -1
        \end{array} \right], 
    B = \left[\begin{array} {c} 
            0 \\ 
            -1 
        \end{array} \right]
    \end{displaymath}
    Então, temos a seguinte matriz aumentada $(A|B)$:
    \begin{align*}
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & -2 & -3 & 0 \\
        3 & 1 & -1 & -1
        \end{array} \right] \quad (l_2 \rightarrow l_2 - 3\cdot l_1) \\ \rightarrow
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & -2 & -3 & 0 \\
        0 & 7 & 8 & -1
        \end{array} \right] \quad (l_1 \rightarrow l_1 + \frac{2 \cdot l_2}{7}) \\ \rightarrow 
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & 0 & \frac{-5}{7} & \frac{-2}{7} \\
        0 & 7 & 8 & -1
        \end{array} \right]
    \end{align*}
    Logo, a solução do sistema será:
    \begin{align*}
        x - \frac{5}{7}z = -\frac{2}{7} & \implies x = \frac{5}{7}z -\frac{2}{7}
    \end{align*}
    e
    \begin{align*}
        7y + 8z = -1 & \implies y = \frac{-1-8z}{7}
    \end{align*}
    Ou seja, a solução será 
    \begin{displaymath}
        (\frac{5}{7}z -\frac{2}{7}; \frac{-1-8z}{7}; z),
    \end{displaymath}
    onde $z \in \mathbb{R}$.

    \item $ \left\{\begin{array} {cccc} 
        x & + y & + z & = 2 \\
        2x & - y & + 3z & = 9 \\
        x  & + 2y & - z & = -3
    \end{array} \right. $
    \\ 
    \emph{Resolução.} Temos as matrizes $A, B$ tais que:
    \begin{displaymath}
    A = \left[\begin{array} {ccc} 
        1 & 1 & 1  \\
        2 & -1 & 3\\
        1  & 2 & -1
        \end{array} \right],
    B = \left[\begin{array}{c} 
            2 \\ 
            9 \\ 
            -3 
        \end{array} \right]
    \end{displaymath}
    Temos a seguinte matriz aumentada $(A|B)$:
    \begin{align*}
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & 1 & 1 & 2 \\
        2 & -1 & 3 & 9 \\
        1  & 2 & -1 & -3
        \end{array} \right] \quad (l_2 \rightarrow l_2 - 2\cdot l_1; l_3 \rightarrow l_3 - l_1) \\ \rightarrow
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & 1 & 1 & 2 \\
        0 & -3 & 1 & 5 \\
        0  & 1 & -2 & -5
        \end{array} \right] \quad (l_2 \leftrightarrow l_3) \\ \rightarrow
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & 1 & 1 & 2 \\
        0  & 1 & -2 & -5 \\
        0 & -3 & 1 & 5 \\
        \end{array} \right] \quad (l_1 \rightarrow l_1 - l_2; l_3 \rightarrow l_3 + 3 \cdot l_2) \\ \rightarrow
        &\left[\begin{array} {cccc} 
        1 & 0 & 3 & 7 \\
        0  & 1 & -2 & -5 \\
        0 & 0 & -5 & -10 \\
        \end{array} \right]
    \end{align*}
    Note que temos na 3ª linha a seguinte expressão:
    \begin{displaymath}
        -5z = -10 \implies z = \frac{-10}{-5} \implies z = 2
    \end{displaymath}
    Com $z$ definido, vamos substituir nas outras expressões:
    \begin{align*}
        &(I) \quad x + 3z = 7 \implies x = 7 - 6 \implies x = 1 \\
        &(II) \quad y - 2z = -5 \implies y - 4 = -5 \implies y = -1
    \end{align*}
    Portanto, temos que a solução para o sistema é:
    \begin{displaymath}
        (1; -1; 2).
    \end{displaymath}

    \item $ \left\{\begin{array} {ccccc} 
        x_1 & - 2x_2 & + x_3 & + 2x_4 & = 1 \\
        x_1 & + x_2	 & - x_3 & + x_4 & = 2\\
        x_1 & + 7x_2 & - 5x_3 & - x_4 & = 3
    \end{array} \right. $
    \\ 
    \emph{Resolução}. Temos as matrizes $A, B$ tais que:
    \begin{displaymath}
    A = \left[\begin{array} {cccc} 
        1 & -2 & 1 & 2  \\
        1 & 1 & -1 & 1\\
        1  & 7 & -5 & -1
        \end{array} \right],
    B = \left[\begin{array}{c} 
        1 \\ 
        2 \\ 
        3 
        \end{array} \right]
    \end{displaymath}
    Temos então a seguinte matriz aumentada $(A|B)$:
    \begin{align*}
        &\left[\begin{array} {ccccc} 
        1 & -2 & 1 & 2  & 1\\
        1 & 1 & -1 & 1 & 2\\
        1  & 7 & -5 & -1 & 3
        \end{array} \right] \quad (l_2  \rightarrow l_2 - l_1; l_3 \rightarrow l_3 - l_1) \\ \rightarrow
        &\left[\begin{array} {ccccc} 
        1 & -2 & 1 & 2  & 1\\
        0 & 3 & -2 & -1 & 1\\
        0  & 9 & -6 & -3 & 2
        \end{array} \right] \quad (l_3 \rightarrow l_3 - 3 \cdot l_2) \\ \rightarrow
        &\left[\begin{array} {ccccc} 
        1 & -2 & 1 & 2  & 1\\
        0 & 3 & -2 & -1 & 1\\
        0  & 0 & 0 & 0 & -1
        \end{array} \right] 
    \end{align*}
    Logo, conforme a última linha da matriz, temos que essa matriz não tem solução.
\end{enumerate}