\enquote{Mostre que, se $A$ e $B$ são matrizes $n \times n$, ambas invertíveis, então $AB$ é invertível e vale a igualdade $(AB)^{-1} = B^{-1}A^{-1}$.}
\\ 
\emph{Resolução.} Sejam $A, B$ matrizes $n \times n$ quaisquer e de determinantes diferente de 0. Logo, $A$ e $B$ são matrizes invertíveis, onde $A^{-1}$ e $B^{-1}$ são suas respectivas inversas. \\
Temos, portanto, que $AB$ é invertível pois seu determinante nada mais é que a multiplicação dos determinantes de $A$ e $B$; como estes são diferentes de 0, logo, o determinante de $AB$ também é diferente de 0, $AB$ é invertível e sua inversa é denotada por $(AB)^{-1}$. Mostremos que $(AB)^{-1} = B^{-1}A^{-1}$:
\begin{align*}
	I_n = I_n & \implies (AB)^{-1} \cdot AB = A \cdot A^{-1} \quad (\text{Definição}) \\ & \implies
    (AB)^{-1} \cdot A \cdot B \cdot B^{-1} = A \cdot A^{-1} \cdot B^{-1} \quad (\cdot B^{-1}) \\ & \implies
    (AB)^{-1} \cdot A \cdot B \cdot B^{-1} \cdot A^{-1} = A \cdot A^{-1} \cdot B^{-1} \cdot A^{-1} \quad (\cdot A^{-1}) \\ & \implies 
    (AB)^{-1} \cdot A \cdot I_n \cdot A^{-1} = I_n \cdot B^{-1} \cdot A^{-1} \\ & \implies
    (AB)^{-1} = B^{-1} \cdot A^{-1}
\end{align*}
Logo, está mostrada a validade da igualdade.